三罷、擠提中資銀行、全民咬老綜

香港人，講到底咪又係唔敢罷工
我唔怕同你哋講，我罷撚咗好多年工
我成個家庭都冇試過過到條貧窮線
個社會壓逼到我咁，唔通就要甘願去做奴才？
我係香港土生土長３０幾年
連一次旅行都冇去過
親戚移撚晒民，咁多年都係冇錢去探親

當然，上一代望子成龍
結果佢哋個仔我唔爭氣係其中一個原因
但更大原因，係新移民、單程證同埋一堆政府政策
大陸人落嚟就可以咬老綜？
咁我香港真窮人唔咬得咩？

全香港如果都真係窮到咁嘅地步
咪個個都罷工食撚窮個政府囉
反正佢咁撚多盈餘，年年都有大白象

點解要咁撚抑壓自己？
點解仲要做到隻狗咁？
理想？好有責任感？好鍾意份工？
咪玩啦，追尋理想唔係做奴才呀

跳樓係應該留返俾啲炒樓炒股風生水起嘅人跳架
邊有人自己甘願做奴才，然後俾人逼到抑鬱跳樓架
香港人真係唔撚識醒囉
三罷、擠提中資銀行、全民咬老綜
真係有樓有股票揸手嘅，即刻同我恐慌性拋售晒佢呀
全民唔撚交稅(窮人唔洗交)
唔好再開post問要搵幾多k先夠養家
而家係要不合作呀

對於有人問關於討論擠提有冇犯法

以我所知
去銀行提款唔犯法
轉錢去其他銀行都唔犯法
擠提只係一個對社會現象嘅形容詞，本身唔係犯罪行為
除非你發佈虛假消息，促使市民驚恐，咁先會犯法
(例如講話某銀行大量ATM攞唔到錢，或猜疑某銀行加隔夜息動機)
擠提，係指市民對銀行失去信心
放棄使用該銀行服務
唔係玩玩下，唔係遊戲，係要經過深思熟慮
係因應對銀行嘅信心，所作出嘅個人行為

利申: 非法律撚，但你可以參考下面兩個case

富邦職員造謠事件

文員貪玩發佈銀行倒閉謠言事件